{
    "question": "tolong kirimkan cara dan jawaban SPM MATEMATIKA paket 1 dan 2 untuk smk kelompok paeiwisata.. secepatnya saya butuh plisss",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Buka lik dibawah ini!<br>www.bukuerlangga.com/370-smk<br></span><span>www.bukuerlangga.com/<br><br>#Semoga menbantu<br></span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jika-diketahui-2log-3a-dan-2log-5b-maka-nilai-2log-45-adala-499",
            "question": "Jika\u00a0diketahui 2log 3=a dan 2log 5=b maka nilai 2log 45\u00a0\u00a0adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2log5=b , 5log2= 1/b ,  berarti a/b = 5log2 x 2log5= a/b \n\n2log45= 5log45/5log2\n    = 5log(3.3.5)/1/b\n     = (5log3+5log3+5log5)b\n     = ( a/b + a/b + 1)b\n     = (2a/b + 1)b\n     = 2a + b",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menurut saya\u00a0jawaban nya 2a+b",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-nilai-limit-berikut-1-lim-x3-x3-3x22x-6-x-359",
            "question": "Hitunglah nilai limit berikut :    1). lim (x\u21d23) X\u00b3-3X\u00b2+2X-6: X+4\r\n2). lim (X\u21d20) X\u00b3-5X+5: X\u00b2-2X+3\r\nc). lim (X\u21d2-1) 2X+1: X\u00b2-3X+4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1) lim x-&gt; 3 \u00a0 (x^3 - 3x^2 + 2x - 6) / (x + 4)<br>harus ada yang dihilangkan (malas ketikknya :3, sorry )<br><br>2) lim x-&gt;0 \u00a0 \u00a0(x^3 - 5x + 5) / (x^2 - 2x + 3)<br>lim x-&gt;0 \u00a0 \u00a05/3<br><br>3) lim x-&gt;-1 \u00a0 (2x+1) / (x^2 - 3x + 4)<br>lim x-&gt;-1 \u00a0 (-1) / (8)<br>hasil -&gt; -1/8",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-diketahui-2x2-x12-dibagi-x-a-sisanya-15-maka-nilai-a-441",
            "question": "Jika diketahui 2x\u00b2-x+12 dibagi (x-a) sisanya 15, maka nilai a?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02x + 2a - 1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0____________<br>x-a /2x^2 -\u00a0x + 12<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 2x^2 - 2ax<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 ---------------- -<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 2ax\u00a0- x + 12<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 2ax - 2a^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 ---------------- -<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 -\u00a0x + 2a^2 +12<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 - x + a<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 ---------------- -<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2a^2 +\u00a0a +12 = 15<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2a^2 + a +12 - 15 = 0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2a^2 +\u00a0a - 3 = 0<br>\u00a0 \u00a0 (2a + 3) (a - 1)<br><br>\u00a0 \u00a0a = -3/2 atau a\u00a0= 1",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-mencari-alas-segita-407",
            "question": "Rumus mencari alas segita\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rumus dasar mencari luas segi tiga adalah :<br>L = 1/2 x a x t\u00a0<br>jadi kita berpatokan pada rumus tsb\u00a0dapat dikembangkan menjadi rumus turunan untuk mencari alas dan tinggi segitiga sebagai berikut :<br>a = L/t x 2<br><span>t = L/a x 2</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2 kali luas bagi tinggi(hasil bolak-balik rumus luas segitiga) maaf kalo salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-luas-sebuah-lingkaran-adalah-200-cm2tentukan-besarnya-578",
            "question": "Diketahui luas sebuah lingkaran adalah 200 cm\u00b2.tentukan besarnya sudut pusat yang dibentuk juring yang memiliki luas sebagai berikut kerjakan dengan caranya.    a.10 cm\u00b2\r\nb.20 cm\u00b2\r\nc.40 cm\u00b2\r\nd.50 cm\u00b2\r\ne.100 cm\u00b2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Luas juring= luas derajat/360 kali luas lingkaran",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-sin-x-cos-x-3-dan-tan-x-1-tentukanlah-nilai-sin-182",
            "question": "Diketahui sin x + cos x = 3 dan tan x = 1. tentukanlah nilai sin x dan cos x!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tan x = 1<br>depan /samping = 1/1<br>jadi , <br><strong>depan = 1</strong><br><strong>samping = 1</strong> otomatis,<br><strong>miring = 1\u221a2</strong> atau \u221a2<br><br>jadi, <br><strong>sin x = de/mi = 1/\u221a2 = 1/2 \u221a2</strong><br><strong>cos x = sa/mi = 1/\u221a2 = 1/2 \u221a2</strong><br>\u00a0semoga membantu,,<br>dan semoga tidak salah,,<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sin x + cos x = 3 =&gt; cos x = 3 - sin x<br><br>tan x = 1<br>[tex] \\frac{sin x}{cos x} [/tex] = 1<br>[tex] \\frac{sin x}{3 - sin x} [/tex] = 1<br>sin x = 3 - sin x<br>2 sin x = 3<br>sin x = [tex] \\frac{3}{2} [/tex]<br><br>cos x = 3 - sin x<br>cos x = 3 - [tex] \\frac{3}{2} [/tex]<br>cos x = [tex] \\frac{3}{2} [/tex]<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-diketahui-barisan-aritmetika-dengan-u3-3-dan-u8-13-363",
            "question": "3. Diketahui barisan    aritmetika dengan U3 = 3 dan U8 = 13\r\n\r\n\u00a0\u00a0\u00a0 \r\nTentukan yang berikut ini !\r\n\r\n\u00a0 \r\n\u00a0 a. Nilai suku pertama dan bedanya\u00a0\r\n\r\n\r\n\u00a0 b. Suku ke-50\r\n\r\n\u00a0\u00a0 \r\n\u00a0 c. n jika Un = 147",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cara cari bedanya seperti ini<br>U 3 = 3<br><u>U 8 = 13</u> -<br>-5 = -10<br>B = 2<br>Lalu<br>suku pertama tinggal dikurangin 4 hehe<br>jadi -1<br><br>Suku ke 50 = (3x50 ) - 3<br><br>yang ke c tinggal gunakan cara subtitusi bila masih ada yang ditanyakan silahkan bertanya di komentar thanks :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "U3 = a+2b = \u00a0 3<br><u>U8 = a+7b = 13</u> -<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  -  5b = -10<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 b = 2<br>b=2, U3 = a+(2x2) = 3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 a+4 = 3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 a = 3 - 4<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a = -1<br><br>U50 = a+(n-1)b<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 = (-1) + (50 -1) 2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  = (-1) + (49) 2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 = (-1) + 98<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  = 97<br>Un\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 147<br>a+(n-1)b \u00a0\u00a0 = 147<br>(-1)+(n-1)2 = 147<br>(-1)+2n-2\u00a0\u00a0 = 147<br>2n-3\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 = 147<br>2n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 147+3<br>2n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 150<br>n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 75<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-jumlah-20-suku-pertama-pada-deret-aritmatika-berikut-ini-460",
            "question": "Tentukan jumlah 20 suku pertama pada deret aritmatika berikut ini.\r\na. 1+4+7+...\r\nb.40+37+34+...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. a =1 b = 4-1=3<br>Sn = 20/2 (2(1)+(20-1)3)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 10 (2 + 57)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 590<br><br>2. a = 40 \u00a0b = 37-40 = -3<br>Sn = 20/2 (2(40) + (20-1) -3)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 10 (80 + (- 57))<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a0230",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-suku-ke-4-dan-suku-ke-9-suatu-deret-aritmatika-berturut-659",
            "question": "diketahui suku ke-4 dan suku ke-9 suatu deret aritmatika berturut-turut adalah 15 dan 30. jumlah 20 suku pertama deret tersebut adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "U4 = a + (4-1)b = 15 --&gt; a + 3b = 15 ==&gt; a = 15 - 3b<br>U9 = a + (9-1)b = 30 --&gt; a + 8b = 30<br>Misalkan pakai subtitusi = <br>a + 8b = 30<br>15 - 3b + 8b = 30<br>\u00a05b = 15<br><strong>b = 3</strong><br>a + 8b = 30<br>a + 8.3 = 30<br>a = 30 - 24<br><strong>a = 6</strong><br>Sn = n/2 . (2a +(n-1)b)<br>S20 = 20/2 . (2.6 + (20-1)3)<br>= 10. (12 + 57)<br>= 10 . 69 = 690. Semoga saja benar :D<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "besar-dua-sudut-yang-berkomplemen-adalah-474",
            "question": "Besar dua sudut yang berkomplemen adalah ..??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "90 kalo ngakkk salahhhh dehhh...",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "audut komplemen adalah dua buah sudut lancip yg besarnya 90derajat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}